【沃靈頓】港人成最大少數民族

【沃靈頓】港人成最大少數民族

■居於沃靈頓一年多的Wayan，經常穿梭曼城及利物浦，尋找合適的樓盤予買家。

最近討論區紛紛提到移英新熱門地沃靈頓（Warrington），其位置夾在曼徹斯特與利物浦之間的大鎮，住在當地一年多、任職置業代理（Sourcing Agent）的Wayan表示，沃靈頓到城市上班，車程不過40分鐘，加上氣氛淡樸，適合家庭棲息。據他行內資料顯示，估計半年內至少有40至50個香港家庭在區內入伙。「呢區最大少數民族會係香港人。」

相關新聞：【卡迪夫】空氣水質佳 物價較低

Wayan形容沃靈頓大小如兩個香港島，處於「中樞地點」，東接曼城、西毗利物浦，車程約40分鐘抵市中心；南邊是伯明翰，車程約1.5小時；北面則通蘇格蘭。

沃靈頓本身亦是郵政編碼，涵蓋WA1至WA16，。。。。。。。

相關新聞：【倫敦】侍應、售貨員有力置業

「同路人守望相助」

Wayan工作主要替香港潛在買家物色樓盤，時常穿梭曼城與利物浦，他笑言年輕人都跑到兩個城市去玩樂闖蕩，在沃靈頓多是平靜的酒吧，「畀中坑、老坑摸下酒杯底傾偈。」區內超市於車程十分鐘內總有一間，中、小學未必最好，但學校質素不俗，適合老幼棲居。

對Wayan來說，樓價合理之餘，。。。。。。。。。。每月開支約15,000港元。

Wayan現時住在WA1的小區，目前白人以外。。。。。。。。。。。。。，要重新開始，咁樣喺度守望相助嘅機會更大。」

回想當初選擇棲息地，都是摸着石頭過河。「。。。。。。。。。。。「但因為Altrincham係我負擔能力以上，慢慢搵下就搵到Warrington。」

Wayan也不是一路順風，。。。。。。。。。。

集中聚居啦！

Hongkongshire

they dont need another China Town

Hongkongshire is not China Town

ON

咁點解要幫人地地方改個自己地方名

屌你啦
外國好多地方都有 Little India
New York, New Zealand, New Jersey 咪一樣

五毛想手足舉目無親
拉

好囉我係五毛囉

得，呢個地方唔會去
實俾人炒貴晒

條友思維好有蒙古、女真人雀巢鳩佔嘅心理
如果呢類地方排華，多得佢唔少

自己人圍內別名可以但係要考慮下原居民，你都唔想元朗比支那人改名做小湖北
你係香港人，你一定明白自己地方比人騎劫係咩感覺，唔好做啲支那人做個啲野

19:華人射會小圈子,小農射會DNA

你個USERNAME已經說明

五毛想香港人一盤散沙, 想手足係外國舉目無親無支援
拉！

北角
小福建
TONY CHOI都係嗰度出品

New York, New Zealand, New Jersey 係乜感覺

五毛
拉！

五毛波台狗想香港人一盤散沙, 想手足係外國舉目無親無支援
拉！

件百粵箭神真係好撚煩
完全Blocked

你條垃圾成日叫人一盤散沙

你收皮啦

拉！

人地Little India, New Zealand個啲全部都係官方既產物 都係處理convicts時有stigmatization既命名
唔明點解要係人地度自立名號
一個MeWe group 得閒出黎食個飯就夠啦 文化抑襲人地好核突
你都唔想北角突然叫做小福建啦 香港就香港 北角就北角 小你老母福建

連我都係五毛

五毛波台狗想香港人永遠搞小圈子融唔撚入當地, 想手足係外國永遠畀當地人歧視!拉！

所以我基本上當大學d hk soc係敵人

5+1就有呢個問題

唔理好醜收埋一班同大陸哩無異的劣垊

所以篤灰好重要

搞得Hongkongshire
5年後英國人會普遍歧視香港人

冇錯
簡直映撚衰哂我呢D BC多年來建立的港人獨立自主形象

樓上條友根本on99
搏香港人隔絕晒，好似動物園咁一個籠俾人笑

我遊歷過英國多城，可算聽盡各地口音
難聽講句，香港人圈子多數目光如鼠
立亂搞呢類港式小鎮只會被人睇唔起
倒不如順其自然建立，而唔係整樓盤只賣港人
就算唐人街，都係市場化之下嘅產物

upload下我多年戰績

咁我一定勁過你
SHETLAND同ORKNEY都去過多過一次
仲有Penzance

Warrington好似係水浸區域？

屌，Penzance堅想去
附近有個城堡喺St Ives
超靚

早幾日有條司機佬講到自己好型咁唔打唐人街工
但好笑在佢開間"車隊公司"轉接送唐人
講到尾又咪係唐水滾唐魚,我都未笑佢面試時又出老千
呢D垃圾人都有人J
以前香港移民(唔計新界佬)建立的形象MOLA MOLA

利申:打西人工

睇呢篇野，反而Lancashire再上先係
而受香港人歡迎嘅Essex, Kent呢類海邊地方危險好多
Warrington 係Mersey 上游，應該好些少

我都想打西人工
覺得應該係公事公辦
以前接觸過大學教授係我同呢類型西人老細嘅印象
起碼你唔需要Obidence ，可以Chellange
共同進步，冇呢樣野，返工會冇咩feel

官方？

人地係武裝侵略呀

五毛, 拉！

港人少數民族，咪撚笑大人講口啦，食碗面反碗底，手指拗出唔拗入，港人認第二，冇人敢認第一。

仲少數民族
最大民族啦

所以咪話係stigmatised

一早Block 咗

有無人解釋下點譯到個名叫沃靈頓呀

如果聚居係好事 可以保持香港文化
但融入唔到原居嘅社會同文化

入鄉隨俗
唔好因為人多就改人啲野
咁同啲蝗冇分別

而且咁標籤自己
可能會招惹麻煩

小香港 之類既化名
由當地人講開
等當地人認同先啦

等多幾年 好快誠哥旗下會全面進場

Mersey 緣河不嬲都唔錯， 渣車嘅話其實St.Helens 同Leigh 都ok

Cardiff 同Wales 果邊任何一個地方都唔好諗，唔識Welsh 肯定慘過食屎，同啲人移民去加拿大Quebec City 一樣

香港人好勁 佔領英國起個香港區

唔去搞人人地根本wfc
你估好似香港咁咁少地焗住成日見到咩

望到P牌已經知咩事

班友係咪冇去過外國
就算澳洲啲大城市都有意大利人、日韓人士聚居嘅地方

唔知係食邊個碗面反邊個碗底呢

整幾線密嘅雙層巴士線
成個大西北搬過去

就如當你聽到唐人街，你便知道那裡是剝削同胞龍蛇混雜之地

正常融入當地文化環境唔得嘅，都冇人唔會畀你飲奶茶食菠蘿包

一早block左個條友

有呢D唔代表可以自成一角，唐人街同埋大學堆hk soc就係反面教材

咪臭係，當年住Boarding school堆香港人就話啫
環境搞到人對呢類圈子有依賴，同埋有種二元對立
搬走左先覺得，世界好大，雖然冇晒朋友
就好似令狐沖學到吸星大法咁，本身冇晒內功
反而化左之後，功力大增
呢種置之死地而後生，唔經歷過唔會明

英國通勤運戶作模式一係揸車，一係坐火車
巴士未必太適合
除非住得密，不過以英國城市規劃唔會容許

去到外國就適應人地文化啦，留喺comfort zone同堆外國大中華膠一樣

Cardiff我住過，其實South Wales兩城唔駛Welsh都生存到
但出左城去到Valley甚至North Wales就真係要喇
去Conwy 就聽過，如果小朋友細，不妨俾佢學下

所以我對hk soc/CSSA好反感

痴線 梗係住近南部啦

咁London 嘅little Korea ,little Tokyo 都係官方架？
邊個官幫佢地改名架
你討厭新移民還討厭新移民
你唔好拎你嘅偏見放喺人地度啦
你如果係怕香港人有唔好嘅習慣帶過去，咁應該係提點下香港人有咩習慣係唔適合外國
而唔係叫人地唔好聚居
如果聚居埋一齊，做好左個社區，人地多謝你都黎唔切啦
你睇下太古城班日本人，住好個區，吸引日式商鋪
你會唔會屌太古城班日本人吖？

第一，我冇反對聚居 有照應係係好事 咪話大家裝個Mewe 得閒搞下gathering都夠啦 洗唔洗轉個頭搞到變hongkongshire先

Little Japan Little Korea同NZ/Little India個典故差太遠吧 一個係多人同ethnicity住 一個係處理convicts

你圍內知道呢度多人照應 比人地/自己友當做little Hong Kong
同自己將地方名改做Hongkongshire 個合理性都差好遠啦 你一改 local community會有咩反應？

太古城係人都知多日本人住
但係人地又有冇咁高調話要改名呢區做日本城(9up)
日本超市 有 但係本地居民既娛樂仲多
呢個係植根同侵佔既分別

Cardiff , Newport , Swansea 就用到英文...

Don't stay too close

Yes, 一過左Swansea就少好多支那人
去過Tenby，堅舒服

開個小香港
Little Hong Kong
= LIHKG

沃唔係讀郁㗎咩

好多支那比人扼去讀Swansea d 雞校就同人講去英國讀書

利伸：以前喺共寇公司識幾個高幹子弟都係Swansea 返黎

HongKong is British

Swansea U本身就唔差嘅,理工科幾好
識個人讀完返香港讀UST
不過另一間就雞野啦好似叫咩野Metropolitan Uni
就真係狗都唔屌
總括來講, 成個Wales見得人就得Cardiff同埋Swansea

見你好努力覆緊個show blocked user

張相佢係個窗望緊野定做緊乜?

好事嚟㗎多啲香港人住喺某幾個地區可以影響到人地選MP 多啲傾向香港居民嘅政策點會係壞事 唔好學喺美國果咁散開住冇影響力 啲congressman都唔知有幾多香港人去incentive佢地做野